新增1宗新型肺炎個案 患者為祿泉樓首名確診者姑奶

新增1宗新型肺炎個案 患者為祿泉樓首名確診者姑奶
2020-06-12 HKT 15:19

本港新增1宗新型肺炎本地確診個案，患者為日前沙田瀝源邨祿泉樓確診患者的家人，確診個案累計1108宗。

患者是1名58歲女子，是5月31日祿泉樓首名確診女病人的姑奶，過往健康良好。新增的女患者，與早前已確診的弟弟及弟婦，3人居於沙田瀝源邨祿泉樓。病人因被列作密切接觸者，當日被安排入住檢疫中心，在等候入住期間出現發燒，同日送往威爾斯醫院接受測試。

病人住院期間，於5月31日及6月1日抽取的樣本，均對新型肺炎呈陰性反應。她其後退燒，於6月2日出院及轉送檢疫中心，在檢疫中心期間一直沒有出現病徵。昨日在結束檢疫前提交的深喉唾液樣本，證實對新型肺炎呈陽性反應，並由檢疫中心送往威爾斯醫院接受治療，情況穩定。

根據衞生防護中心的初步流行病學調查，認為病人可能透過家居接觸而受到感染。

雖然廢炎病毒又再反擊，但終會被打敗